\begin{agradecimentos}

 Primeiramente agradeço a Deus por apontar-me a direção certa, colocar as pessoas certas ao meu lado e principalmente por estar 
presente em todos momentos da minha vida, desde os mais agradáveis até os mais difíceis. 

 Entre essas pessoas, destaco minha esposa, Michele, e minha filha Vitória que provavelmente foram as mais afetadas durante esse 
período de dedicação aos estudos no qual tive que estar mais ausente e portanto, menos participativo que o normal; sem o 
carinho, atenção e compreensão delas, essa jornada teria sido muito mais difícil.

 Agradeço também aos meus pais e irmãos por serem exemplos em tudo para mim e os motivos pelos quais tento sempre ser melhor do 
que fui ontem.

 A todos mestres com os quais tive o prazer e a honra de ser aluno nesses dois rápidos, intensos 
e produtivos anos. Em especial, agradeço aos professores George Luiz Medeiros Teodoro e Leliane Nunes de Barros por 
aceitaram fazer parte da banca, contribuindo de maneria significativa com críticas, sugestões e principalmente com o tempo deles.

 Agradeço ao Cel Andersonn Kohl e ao Maj Marcelo José Camilo, meus chefes no Centro de Desenvolvimento de Sistemas do Exército 
Brasileiro, por me incentivarem e ajudarem durante todas as fases desse curso, desde a solicitação junto ao escalão superior até 
a liberação, e por não medirem esforços para gerar as melhores condições que permitiram minha dedicação exclusiva ao 
aprimoramento profissional. 

 Por fim, gostaria de agradecer a Profª Célia Ghedini Ralha, mais um exemplo de pessoa abençoada que Deus coloca na minha vida. 
Obrigado por, desde a primeira reunião, tratar-me com respeito, desafiar-me e confiar no meu trabalho; essa é maneira mais 
eficiente de motivar uma pessoa. Obrigado por sempre estar disponível para reuniões, mesmo quando isso significava abdicar de 
momentos de lazer com a família e durante finais de semana. Obrigado pelas parceria na escrita dos artigos; com certeza 
isso contribui muito para minha maturidade científica. Enfim, obrigado pela orientação e paciência durante esses dois anos; sem 
sua ajuda nada disso teria acontecido.

 
\end{agradecimentos}
